[ 連 結 大 英 ， 香 港 重 光] 護旗手，召集！

<<代英倫島民出Post, 身居海外, 想為香港重光紀念日作一些建議>>

==背景==

1945年8月15日，昭和天皇宣讀《終戰詔書》 ，第二次世界大戰結束 。
1945年8月30日英國皇家海軍夏慤少將指揮的艦隊於抵達維多利亞港，宣告香港重光。
悼念在香港保衞戰為香港捐軀的將士的重光記念日，曾經是定於8月最後的星期一之前一個星期六、及8月最後的星期一的公眾假期，由因爲政府通過《1998年假期（修訂）條例草案》而廢除。

雖然香港重光紀念日已被政府廢除，但軍人在香港保衛戰中激烈抵抗、壯列犧牲的英軍、加拿大兵、印裔英兵和香港華人英兵不能被遺忘。

「加拿大兵在香港可說是全軍覆沒，是一個國家悲劇，所以戰時他們其中一個口號是Remember Hong Kong。」

== 活動 ==
日期：8月24日
地點：皇后像廣場和平紀念碑

-舉起中🇹🇼英🇬🇧加🇨🇦印🇮🇳美🇺🇸國旗
-唱各國國歌 向保衛香港及重光香港而死嘅死難者致敬

香港重光紀念日 要多謝中華民國+英加印美 唱國歌 舉國旗
口號要中英並重

幫手推推, 多謝你地

希望推到搞手見到, 大家幫手推, 時間無多

十連

九

八

七

六

824好遠

五

四

三

8月24有荃葵遊行 身為青衣友一定要去但係作為歴史人又想黎

二

一

時間上會唔會可以夾到?

#我是護旗手🇺🇸

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

真係要用正式禮儀國歌國旗要小心準備的. 香港重光日係莊嚴野.

遊完要睇情況

不身想話樓主戇鳩鳩印度都吹奏

但諗一諗其實敵人既敵人就係朋友

G持

邊到有得買美國國旗?

淘寶/維城士多/中環石板街/油麻地國旗舖

香港保衛戰中，香港守軍包括兩營印度部隊 : 第7拉吉普團第5營及第14旁遮普團第2營。

城門碉堡失陷後，大陸旅開始撤回港島。兩營印軍連續兩日於九龍山脊行軍，再到無陸路可退的魔鬼山佈防，聯同於九龍城登艦到山上設立總部的大陸旅旅長華里士准將等指揮人員，成為九龍留守到最後的部隊。日軍第229聯隊來犯，英軍於馬游塘防線接戰。印軍表現英勇，曾經擊退日軍攻勢 。－

唔該晒

8月25先係荃葵青啊啊~~~~~~~

集會主題：
HONG KONG REMEMBERERS

Typo sor

推

冇問題, 好名呀!!

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

// The UK should give Hong Kong citizens full UK nationality as a means of reassurance amid the current standoff with Beijing, the chair of the influential Commons foreign affairs committee has argued. (The Guardian)//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅take返Hong Kong
Postal code 就打000000 或 N/A
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

齊來參與instagram同facebook嘅 #全城㩒美元 #USDchallenge 啦

一齊把愛傳出去，令更多人係ig同fb見到，之後㩒美元

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

推推

想舉
有無道具先
利申poor guy

God save the Queen 🇬🇧

推推推

再幫推
覺得真係要多謝下佢地
HONG KONG REMEMBERS

P牌推

P牌都要推

、掂

再推